---
templateKey: article
title: 12.29 N记早报
slug: zao-bao
date: 2021-12-29T05:51:33Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: 小咚

---
**1. 何韵诗等 6 名立场新闻前现任高层人员被捕，涉嫌发布煽动刊物罪**

据[香港独立媒体](https://www.inmediahk.net/node/%E5%AA%92%E9%AB%94/%E7%AB%8B%E5%A0%B4%E6%96%B0%E8%81%9E6%E4%BA%BA%E8%A2%AB%E6%8D%95-%E5%8C%85%E6%8B%AC%E5%89%8D%E8%91%A3%E4%BA%8B%E4%BD%95%E9%9F%BB%E8%A9%A9)报道，12 月 29 日早上约 6 时，香港国安处警方逮捕 6 名立场新闻高层，指控他们违反串谋发布煽动刊物罪。被捕人员包括前《立场新闻》董事吴霭仪、前《立场新闻》董事歌手何韵诗、前总编辑锺沛权、现任署理总编辑林绍桐、周达智与方敏生。何韵诗方面已于个人脸书证实被捕，并[转述何韵诗的话](https://www.facebook.com/HOCCHOCC)，请大家不用担心。林绍桐被捕后已即时辞任《立场》署任总编辑一职。

另外，警方上午也派出超过200名警员搜查立场新闻办公室。同时，据[立场新闻直播影片](https://fb.watch/abAi3bRuMm/)，29 日早上 6 时，国安处人员赴立场新闻副采访主任、香港记者协会主席陈朗昇住所，称获得法庭手令，以“串谋发布煽动刊物罪”作调查，并将其带走调查，在接近中午时分获释。[香港记者协会](https://www.facebook.com/HKJA.official)于 29 日上午发表声明，对警方在一年内多次拘捕传媒高层及搜查藏有大量新闻材料的新闻机构办公室表示深切关注，促请政府按照《基本法》保障新闻自由。#香港 #新闻自由

**2. 黎智英等 7 名媒体人被加控串谋发布煽动刊物罪**

据[立场新闻](https://www.thestandnews.com/court/%E8%98%8B%E6%9E%9C%E6%97%A5%E5%A0%B1%E6%A1%88%E9%BB%8E%E6%99%BA%E8%8B%B1%E7%AD%89-7-%E4%BA%BA%E8%A2%AB%E5%8A%A0%E6%8E%A7%E4%B8%B2%E8%AC%80%E7%99%BC%E5%B8%83%E7%85%BD%E5%8B%95%E5%88%8A%E7%89%A9%E7%BD%AA-%E6%B6%89%E6%A1%88%E6%97%A5%E6%9C%9F%E5%A7%8B%E6%96%BC-2019-%E5%B9%B44-%E6%9C%88-%E5%85%A8%E9%83%A8%E4%BA%BA%E7%BA%8C%E9%82%84%E6%8A%BC)报道，12 月 28 日，黎智英等 7 人被控“串谋勾结外国或者境外势力危害国家安全罪”一案于西九龙裁判法院提审，控方申请替涉案 7 名被告及 3 公司新增串谋发布煽动刊物罪，获得批准。据悉，新增控罪指 7 人（壹传媒集团创办人黎智英、壹传媒前行政总裁张剑虹、前《苹果日报》副社长陈沛敏、总编辑罗伟光、执行总编辑林文宗）于 2019 年 4 月 1 日至 2021 年 6 月 24 日在香港串谋刊印、发布、出售煽动刊物。7 人案件将押后至 2022 年 2 月 24 日处理。#香港 #新闻自由

**3. 广西人权律师覃永沛涉嫌煽颠案将于 2021 年 12 月 31 日开庭审理**

2021 年 12 月 27 日，[广西人权律师覃永沛妻子邓晓云收到开庭通知书](https://zhongxuncn.blogspot.com/2021/12/20211231.html?m = 1)，称覃永沛涉嫌煽动颠覆国家政权罪，将于 12 月 31 日上午在广西自治区南宁市中级人民法院十八号法庭开庭审理。据[邓晓云推特](https://twitter.com/qinyongpeiwife)，本案法官梁锦康“基本不同意”覃永沛方证人出庭。

[据悉](https://www.frontlinedefenders.org/zh/profile/qin-yongpei)，覃永沛律师此前代理过非法行政拘留、工业污染、强拆房屋、冤假错案等案件，后律师事务所被关闭，本人被吊销律师执照。2019 年 10 月 31 日，覃永沛被警方带走，其本人创立的法律服务公司遭到查封，随即被“涉嫌煽动颠覆国家政权罪”刑事拘留。#人权律师

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01

微信好友：njiqirenno2
